【反送中】一哥盧偉聰斥醫護敵視暫撤警崗 陳沛然：面對紛爭沒離開病人

警方暫撤走伊利沙伯醫院及仁濟醫院警崗駐守的警員，引起外界關注，警務處處長盧偉聰昨（27日）表示，醫護人員將政治紛爭、仇恨帶入工作，警員在敵意環境無法做好工作，故才會有相關安排。此言論引起醫學界立法會議員陳沛然隔空反駁，直指醫護人員在醫院工作，即使有紛爭、敵意、受到不禮貌對待，都沒有離開病人和香港人。

陳沛然昨在其facebook專頁發帖，指在醫院工作，即使有紛爭、工作環境有敵意、受到不禮貌對待，我們沒有離開病人和香港人。我們在沙士時沒有，被人寫十封投訴信時沒有，被議員無理取鬧時也沒有。

帖文中，他再次感謝醫生護士，在艱難時候緊守崗位，最後就表示除了義務急救站的醫護人員外，我們有收人工的。

帖文一出引起網民熱議，大批網民紛紛稱向醫護人員致敬，「我們也沒有離開，繼續感謝支持陳醫生及各醫護人員。」，「衷心感激迎難而上的各位醫生及護士們！」「人工只是代表某部份你們付出的努力和辛勞，我相信生命是無價寶，加油！」「感謝陳醫生和所有醫護人員」「香港人同一屋簷下守望相助」有網民直言，「專業與不專業的對比真大，衷心感謝，守護良知」；

警務處處長盧偉聰昨表示，警方暫時撤走伊利沙伯醫院及仁濟醫院警崗駐守的警員，只屬臨時措施，只是把警崗駐守的警員調派至醫院周邊範圍巡邏，並非撤銷警崗，需要時警員會返回醫院協助；但指過去一周，因為政治紛爭，將仇恨帶入工作，警員需要24小時站崗，若在敵意的環境中，警員無法做好工作，離開警崗是與醫院人員減少磨擦，雙方有一個冷靜的環境。

盧偉聰又稱，警隊今天（28日）會與醫管局高層開會，轉介有關警員在工作面對的刁難及不禮貌對待情況，若有所改善，將很快撤銷臨時措施。

Source：HKET

而家好似係警隊敵視醫院多d
人都唔派，到而家少少影響都無

看得自己那麼高

驚隊：感到受辱，我要罷工

即係反黑掃場唔係去敵意環境

人地醫院救人得閒理你咩

10A狀元 vs 毅進仔

屌 再噪我連999都cut埋

盧蛇

垃圾警犬唔知醜

真名上連登

讀書多同讀書少真係好大分別

點解啲警渣會覺得自己辛苦過同重要過醫護

唔認同你既講法
班高層點會讀得書少
係人有冇良知既問題

不過陳沛然係院士，人地讀醫科讀書一定勁過你風險災難管理
一個城市可以冇左警察定冇左醫生
邊個重要d，你自己諗。

專業態度